<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Free Ola Bini!</title>
  <subtitle>Campaign to Free Ola Bini</subtitle>
  <link href="https://freeolabini.org/feed.xml" rel="self"/>
  <link href="http://freeolabini.org/"/>
  <updated>2019-04-18T08:58:50.839+02:00</updated>
  <id>https://freeolabini.org/</id>
  <author>
    <name>Free Ola Bini</name>
    <email>olabinilegal@riseup.net</email>
  </author>
  
  <entry>
    <title>Ola Bini Arrested in Ecuador</title>
    <link href="http://freeolabini.org/en/ola-bini-arrest/"/>
    <updated>2019-04-12T02:00:00+02:00</updated>
    <id>http://freeolabini.org/en/ola-bini-arrest/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;People working for free software and privacy should not be criminalized&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is nothing criminal about wanting privacy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ola Bini, @olabini, a world-renowned figure in the field of free software and defender of digital rights and privacy, was arrested at the airport in Quito, Ecuador at 3:20 p.m. local time on April 11, 2019. As far as is known, there are no charges against him. His lawyers were not allowed to meet him all day yesterday and only gained access to him after he was detained for 17 hours. At 6 p.m. they were told that they were going to transfer him to the Flagrante Delicto Unit (Unidad de Flagrancia de la Fiscalía) of the Attorney General’s office in central northern Quito to give statements in an investigation by the provincial Attorney General’s office in Pichincha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bini, a Swedish citizen living in Ecuador, does not speak fluent Spanish and requires an interpreter to make any statement. He has been held illegally, without known charges and without informing the authorities of his country (Sweden) of his detention as established by international protocols.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He is the Technical Director of Center for Digital Autonomy and had posted on his twitter account that he was going to travel to Japan for a martial arts course, a trip planned more than a month ago. He saw comments from Ecuador’s Minister of Interior, and tweeted: “María Paula Romo, Ecuador Minister of the Interior, this morning held a press conference, claiming there are Russian hackers in Ecuador, and also that there is one person part of WikiLeaks living in Ecuador since several years.” (https://twitter.com/olabini/status/1116341908371062794)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bini has been a software programmer his entire life, having started programming as an 8 year old child, and created two programming languages. He’s a long time Free Software and privacy and transparency activist. In 2010 Computerworld from Sweden, rated Ola Bini as the 6th top developer in the country.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He has contributed to:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;loke&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seph&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JesCov&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JRuby&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JtestR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yecht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JvYAMLb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JvYAML-gem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RbYAML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ribs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ActiveRecord-JDBC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jatha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Xample&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JOpenSSL&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ola Bini Arrestado En Ecuador</title>
    <link href="http://freeolabini.org/es/ola-bini-arrest/"/>
    <updated>2019-04-12T02:00:00+02:00</updated>
    <id>http://freeolabini.org/es/ola-bini-arrest/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;La gente que trabaja en software libre y la privacidad no debe ser criminalizada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay nada criminal en querer privacidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ola Bini, @olabini, una reconocida figura en el ámbito de software libre mundial y defensor de los derechos digitales y la privacidad en Internet, fue detenido en el aeropuerto de Quito, Ecuador a las 15h20 del 11 de abril de 2019. Hasta donde se sabe, no hay cargos ni pruebas en su contra. No se le permitió a sus abogados reunirse con él todo el día de ayer. A las 18h00 se les dijo que lo iban a trasladar a la Unidad de Flagrancia de la Fiscalía en el centro norte de Quito para rendir declaraciones en el marco de una investigación de la Fiscalía provincial de Pichincha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bini, ciudadano sueco residente en Ecuador no habla fluentemente el español y requiere de un intérprete para rendir cualquier declaración. Se le ha retenido ilegalmente, sin cargos conocidos, sin comunicar a las autoridades de su país (Suecia) su detención como establecen los protocolos internacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bini es el Director Técnico del Centro de Autonomía Digital y habría posteado en su cuenta de twitter que iba a viajar a Japón para un curso de artes marciales, un viaje planeado hace más de un mes. Vio los comentarios de la ministra del Interior y tweeteo: “María Paula Romo, la Ministra del Interior del Ecuador, esta mañana mantuvo una rueda de prensa, donde se alegaba que hackers rusos viven en Ecuador, y que una persona cercana a Wikileaks vive ahí también”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bini ha sido un programador de software toda su vida. Comenzó a programar desde los 8 años y creó dos lenguajes de programación. Ha sido un activista de privacidad y software libre por mucho tiempo. En el 2010, Computerworld en Suecia, lo nombró como el 6to mejor desarrollador del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha contribuido con:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;loke&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seph&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JesCov&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JRuby&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JtestR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yecht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JvYAMLb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JvYAML-gem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RbYAML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ribs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ActiveRecord-JDBC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jatha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Xample&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JOpenSSL&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ola Bini arresterad i Ecuador</title>
    <link href="http://freeolabini.org/sv/ola-bini-arrest/"/>
    <updated>2019-04-12T02:00:00+02:00</updated>
    <id>http://freeolabini.org/sv/ola-bini-arrest/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;De som arbetar med fri programvara och integritet ska inte ses som
brottslingar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det ligger inget olagligt i att sträva efter personlig integritet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ola Bini, @olabini, välkänd inom den världsomspännande rörelsen för
fri programvara och försvarare av digitala rättigheter och integritet
på nätet greps den 11 april 2019 kl 15:20 lokal tid på flygplatsen i
Quito, Ecuador. Såvitt det är känt finns varken formella anklagelser
eller bevis mot honom. Hans advokater fick inte möjlighet att träffa
honom på hela dagen och lyckades etablera kontakt först efter att han
suttit fängslad i 17 timmar. Först klockan 18:00 fick de uppgifter om
att han skulle överföras till en polisenhet för brottslingar som tas
på bar gärning (Unidad de Flagrancia de la Fiscalia) för att höras i
en utredning hos distriktsåklagaren i Pinchincha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bini är svensk medborgare och bosatt i Ecuador. Han talar inte
flytande spanska och är i behov av tolk för att kunna yttra sig i
rättssaker. Han har på lösa grunder hållits olagligt frihetsberövad
och utan att myndigheterna i hans hemland (Sverige) har underrättats i
enlighet med internationell rätt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han är teknisk chef för Center for Digital Autonomy och ska på sitt
twitter-konto tidigare ha meddelat att han skulle resa till Japan på
en kampsportskurs, en resa planerad sedan mer än en månad. När han såg
kommentarer från Ecuadors inrikesminister twittrade han: &amp;quot;María Paula
Romo, Ecuadors inrikesminister, höll i morse en presskonferens där hon
hävdar att det finns ryska hackare i Ecuador och att det även finns en
person nära knuten till WikiLeaks som är bosatt i Ecuador sedan flera
år.&amp;quot; (https://twitter.com/olabini/status/1116341908371062794)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bini har varit mjukvaruutvecklare i hela sitt liv, sedan han började
programmera som åttaåring och har utvecklat två
programmeringsspråk. Han är mångårig aktivist och förespråkare för fri
programvara, integritet och transparens. Computerworld i Sverige
(ComputerSweden) rankade 2010 Ola Bini som nummer sex bland svenska
utvecklare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han har bidragit till:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;loke&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seph&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JesCov&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JRuby&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JtestR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yecht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JvYAMLb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JvYAML-gem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RbYAML&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ribs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ActiveRecord-JDBC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jatha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Xample&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JOpenSSL&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Free Ola Bini Solidarity Letter</title>
    <link href="http://freeolabini.org/en/statement/"/>
    <updated>2019-04-16T02:00:00+02:00</updated>
    <id>http://freeolabini.org/en/statement/</id>
    <content type="html">&lt;h3&gt;Ola Bini is a developer, not a criminal.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;As technologists, free and open source developers, and individuals and organizations working to protect the security of the Internet, we wish to protest in the strongest terms the continuing illegal detention in Ecuador of Ola Bini, a cyber-security expert, privacy consultant, free software contributor and advocate of digital rights. We see his ongoing, preventive detention as arbitrary and as an attack against us all.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ola was detained at Quito airport on April 11 and prevented from boarding a plane to Japan. His basic rights were denied: he was not informed of the accusations against him, nor was he provided translation into his native language, Swedish, and he was kept in illegal custody without the ability to communicate with the Swedish consul, in flagrant disregard of Ecuador&#39;s constitution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After 17 hours, he was finally granted access to legal assistance and, 30 hours after his detention, a judge ordered him to be held for 90 days pretrial detention, dismissing all arguments of the defence and presenting extremely dubious evidence against him obtained by police and the prosecution. Photographs of Ola&#39;s equipment, books, and even stickers were published by the Ecuadorian police&#39;s Twitter account.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Following his arrest, Ecuador&#39;s Minister of Interior, María Paula Romo—-who had just days prior held a press conference in which she claimed that Russian hackers, and a Wikileaks affiliate, were living in Ecuador--told the BBC that Ola had visited Julian Assange many times over the years, and accused of him of collaborating with former government officials to destabilise the current government.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ola Bini is a cybersecurity expert and privacy consultant in the field of Free and open source software, as well as a defender of digital rights. He is a Swedish national, living with a valid permit in Ecuador for six years, a country he loves and where he has built his life. Ola has been a software developer his entire life, having started coding as an 8 year old child. He is a prolific contributor to a long list of projects, among them OTRv4 and JRuby, and is a member of the advisory board of the flagship European project DECODE (grant nr 732546) on advanced cryptographic and privacy by design research. His continuing detention negatively affects this important work.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But above all, Ola is a loving, caring human being, who has devoted his life to what he believes is right and fair. He is a respected and important member of our community. He is one of us. For years, our community, our work has been persecuted, smeared and criminalised. Ola&#39;s case proves how vulnerable and unprotected we are, how easy it is to be targeted, and how easy it is for state actors to abuse their power arbitrarily against us.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecuador&#39;s actions against Ola impact us all. If members of our community are presented to the public as spies, hackers, hidden conspirators, intruders, then we are all at risk of being seen as a danger to society.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That is why we must raise our voices as one and demand that Ecuadorian authorities immediately release Ola Bini and unconditionally drop all charges against him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Upholding the right to privacy is not a crime. Defending the right to free and open software is not a crime. Ola devotes his life to everyone&#39;s freedom. Now, it&#39;s our turn to fight for Ola&#39;s freedom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We want him safe, we want him back, we want him free!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#FreeOlaBini&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Please add your/your organization&#39;s name to this statement of support by emailing: &lt;a href=&quot;mailto:signatures@freeolabini.org&quot;&gt;signatures@freeolabini.org&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Carta de Solidaridad por la Liberación de Ola Bini</title>
    <link href="http://freeolabini.org/es/statement/"/>
    <updated>2019-04-16T02:00:00+02:00</updated>
    <id>http://freeolabini.org/es/statement/</id>
    <content type="html">&lt;h3&gt;Ola Bini es un desarrollador, no un criminal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como tecnólogos/as, desarrolladores/as de código libre y abierto, y como personas y organizaciones que trabajan para proteger la seguridad en la Internet, queremos  denunciar en términos enérgicos la detención de Ola Bini. Ola Bini es una persona experta en cyberseguridad, consultor de privacidad, contribuye al desarrollo y defensa del código abierto y defensor de los Derechos Digitales. Vemos su detención preventiva como arbitraria y como un ataque hacia toda nuestra comunidad, y, por ende, hacia nosotros mismos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ola fue detenido en el aeropuerto de Quito el 11 de Abril, tras impedirle que embarcara en un avión hacia Japón como tenía previsto desde hacia meses. Durante su detención sus derechos básicos a asistencia legal fueron denegados: no fue informado de las acusaciones en su contra; no se le facilitó un traductor a su lenguaje nativo, sueco; y fue mantenido en custodia ilegal, ya que le fue negada la posibilidad de comunicarse con el cónsul sueco, y de tener acceso a su abogado. Esto es un flagrante desprecio a lo expresado por la constitución Ecuatoriana en relación a los derechos básicos de las personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, después de 17 horas,  se le concedió acceso a asistencia legal y, 30 horas después de su detención, un juez ordenó su detención preventiva por 90 días más al descartar todos los argumentos de la defensa de Ola y al presentar pruebas sumamente dudosas contra él obtenidas por la policía y la fiscalía. Para sumar a esta lista de irregularidades en su detención, hay que mencionar que la cuenta de twitter de la policia Ecuatoriana publicó libros, pegatinas y el equipamiento de trabajo de Ola como evidencia en su contra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de su arresto, la Ministra del Interior de Ecuador, María Paula Romo, --quien había realizado días antes una conferencia de prensa en la que afirmó que los piratas/&amp;quot;hackers&amp;quot; informáticos rusos y un afiliado de Wikileaks vivían en Ecuador--, le dijo a la BBC que Ola había visitado a Julian Assange en bastantes ocasiones a lo largo de los años, y lo acusó de colaborar con ex-funcionarios del gobierno para desestabilizar al gobierno actual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ola Bini es una persona experta en cyberseguridad, consultor de privacidad en el campo del código abierto y libre, así como un reconocido defensor de los Derechos Digitales. Él es un ciudadano sueco que vive en Ecuador con un permiso válido por 6 años. Vive en Ecuador pues es un país que le gusta y donde ha construido su vida.  Ola ha sido desarrollador de código toda su vida, desde los 8 años que empezó.  Su trabajo es prolífico: ha colaborado, y colabora, en una larga lista de proyectos, entre ellos, (queremos destacar por la importancia de sus contribuciones) OTR versión 4 y JRuby; y es miembro del consejo asesor del  emblemático proyecto europeo DECODE (con subvención n. 732546) sobre criptografía avanzada y la privacidad por diseño.  La comunidad ve su detención como un bloqueo importante y negativo en los proyectos que colabora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por encima de esto, Ola es una gran persona, que ha dedicado su vida a lo que cree que es correcto y justo. Es un miembro respetado e importante de nuestra comunidad. Es uno de los nuestros. Por años nuestra comunidad, nuestro trabajo ha sido perseguido, difamado y criminalizado.  El caso de Ola lo prueba una vez más: demuestra lo vulnerables y desprotegidos que estamos, lo fácilmente que podemos ser atacados y lo fácil que es para los actores estatales abusar de su poder de forma arbitraria contra nuestro trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las acciones del gobierno de Ecuador en contra de Ola nos comprometen a todos. Si los miembros de nuestra comunidad son enmarcados públicamente como espías, hackers, conspiradores ocultos, intrusos, entonces, tenemos el riesgo de ser percibidos como un peligro para la sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello, es muy importante que alcemos nuestras voces y demandemos a las autoridades ecuatorianas la liberación inmediata de Ola Bini y que le retiren incondicionalmente todos los cargos en su contra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defender el derecho a la privacidad no es un delito. Defender el derecho al software libre y abierto no es un delito. Ola dedica su vida a la libertad de todas y todos. Ahora, es nuestro turno de luchar por la libertad de Ola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Lo queremos a salvo, lo queremos de vuelta, lo queremos libre!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#FreeOlaBini&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Por favor agrega a tu organización o a ti a esta declaración de apoyo enviando un email a: &lt;a href=&quot;mailto:signatures@freeolabini.org&quot;&gt;signatures@freeolabini.org&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Brev till stöd för Ola Binis frigivande</title>
    <link href="http://freeolabini.org/sv/statement/"/>
    <updated>2019-04-16T02:00:00+02:00</updated>
    <id>http://freeolabini.org/sv/statement/</id>
    <content type="html">&lt;h3&gt;Ola Bini är utvecklare, inte brottsling&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Som tekniker, utvecklare av fri och öppen programvara och som
individer och organisationer som arbetar med att skydda säkerheten på
internet, protesterar vi starkt mot det olagliga
frihetsberövandet av Ola Bini i Ecuador. Ola är expert på IT-säkerhet,
privacy-konsult, utvecklare av fri programvara och förespråkare för
digitala rättigheter. Vi ser häktningen av Ola som
godtycklig och som en attack mot oss alla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ola greps på flygplatsen i Quito den 11 april och hindrades att gå
ombord på ett plan till Japan. Hans grundläggande rättigheter
har kränkts: han informerades inte om anklagelserna mot honom och han
fick inte heller tolkning till svenska. Vidare
kvarhölls han olagligt utan möjlighet att kommunicera med det svenska
konsulatet, vilket är ett uppenbart åsidosättande av Ecuadors konstitution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Först efter 17 timmar fick han juridisk hjälp och 30
timmar efter att han gripits beordrade en domare att han skulle
häktas i 90 dagar i väntan på domstolsförhandlingar. Alla argument
från försvaret avfärdades och polis och åklagare presenterade högst
tvivelaktig bevisning mot honom. Fotografier av Olas utrustning,
böcker och till och med klistermärken publicerades på
polisens Twitter-konto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter gripandet anklagade María Paula Romo, Ecuadors inrikesminister,
Ola för att samarbeta med tidigare regeringstjänstemän för att
destabilisera den nuvarande regeringen. Hon berättade för BBC att Ola
hade besökt Julian Assange många gånger genom åren. Bara ett par dagar
innan hade hon hållit en presskonferens där hon hävdat att ryska
hackers, och en person nära WikiLeaks, bodde i Ecuador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ola Bini är expert på IT-säkerhet och privacy-konsult inom fri och öppen
programvara, och en förespråkare av digitala rättigheter. Han är
svensk och har med giltigt tillstånd i sex år bott i Ecuador,
ett land som han älskar och där han har skapat sig ett liv. Ola
har varit mjukvaruutvecklare i hela sitt liv och började programmera redan
som åttaåring. Han är en framstående bidragsgivare till en lång rad av
projekt, bland andra OTRv4 och JRuby, och medlem av den rådgivande
panelen för det europeiska flaggskeppsprojektet DECODE (anslag 732546)
för avancerad kryptografi och forskning inom &amp;quot;privacy by design&amp;quot;. Hans
fängslande påverkar detta viktiga arbete negativt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Men inte minst, är Ola en älskvärd och omtänksam människa som har
vigt sitt liv åt vad han tycker är rätt och riktigt. Han är en
respekterad och viktig medlem av vår gemenskap. Han är en av oss. I
flera år har vår gemenskap och vårt arbete förföljts, svärtats ned,
och kriminaliserats. Olas fall visar hur sårbara och oskyddade vi är,
hur lätt det är att bli en måltavla samt hur lätt det är för
statliga aktörer att godtyckligt missbruka sin makt mot oss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecuadors agerande mot Ola har stor påverkan på oss alla. Om
medlemmar ur vår gemenskap offentligt framställs som spioner, hackers,
hemliga konspiratörer och inkräktare, så riskerar vi alla att ses som
en fara för samhället.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Därför måste vi höja våra röster och kräva att myndigheterna i Ecuador
omedelbart släpper Ola Bini fri och lägger ner alla
anklagelser mot honom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Att försvara rättigheterna till personlig integritet är inte ett
brott. Att försvara rätten till fri och öppen programvara är inget
brott. Ola arbetar för allas vår frihet. Nu är det vår tur att
arbeta för Olas frihet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi vill att han ska vara i säkerhet, vi vill ha honom tillbaka och vi
vill att han ska få sin frihet!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#FreeOlaBini&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Skriv under vårt stöduttalande&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Skriv under med ditt eller din organisations namn genom att mejla
&lt;a href=&quot;mailto:signatures@freeolabini.org&quot;&gt;signatures@freeolabini.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
